[東方日報]修例風波：投訴警察逾330宗 最多涉疏忽職守

《逃犯條例》修訂風波令警民關係持續緊張，截至本周一(5日)，與修例有關大型公眾活動衍生的投訴警方個案已達332宗，涉及的指控達429項，最多牽涉疏忽職守，有170項，而涉及行為不當的指控有122項、53項涉濫用職權、20項牽涉毆打。

根據獨立監察警方處理投訴委員會網頁的最新數字，該332宗投訴當中，131宗是須匯報投訴、201宗是須知會投訴。根據監警會資料，「須匯報投訴」是指市民就當值警務人員或表明是警隊成員的休班人員的行為所作出的投訴，投訴必須是由受直接影響的人士或其代表真誠地作出，任何「須匯報投訴」的調查工作，均必須受到監警會的觀察、監察和覆檢。

至於「須知會投訴」則包括由匿名人士及非直接受影響人士作出的投訴，或屬於瑣屑無聊或無理取鬧的投訴；投訴警察課須定期向監警會提交「須知會投訴」的個案撮要供審核，確保其歸類適當。

係咪打少左兩個0丫仆街